**1. Є 8 типів даних:** string, number, boolean, null, NaN, bigInt, undefined, object.

**2. == і ===** це оператори рівності, але == це несувора рівність (порівнює зміст без порівняння типів даних), а === сувора рівність, коли крім змісту порівнюється ще й тип даних, тому такий тип порівняння є більш точним. 

**3. Оператор** - це знак взаємодії даних. Є оператори математичні ( + / * і т.д.), порівняльні (< > <= і т.д.) і логічні (&&, ||, !).